# Korean translation for ghini.desktop
# Copyright (c) 2011 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2011
# This file is distributed under the same license as the ghini.desktop
# Brett Adams <brettadams@fastmail.us>, 2011.
# Mario Frasca <mario@anche.no>, 2014-2017
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: bauble\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-03-30 16:17-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2021-01-20 20:32+0000\n"
"Last-Translator: Mario Frasca <mariotomo@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/ghini/desktop-11/"
"ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.5-dev\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2011-11-11 05:22+0000\n"
"X-Poedit-Basepath: ../\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: bauble\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: bauble/utils\n"
"X-Poedit-SearchPath-2: bauble/plugins\n"
"X-Poedit-SearchPath-3: bauble/plugins/plants\n"
"X-Poedit-SearchPath-4: bauble/plugins/garden\n"

#: bauble/btypes.py:87
msgid "\"%(value)s\" not in Enum.values: %(all_values)s"
msgstr "\ "% (value) s \"가 Enum.values에 없습니다 : % (all_values) s"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1343
msgid "# Germinated"
msgstr "발아성공"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:225
msgid "# of seedlings"
msgstr "파종"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1152
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:209
msgid "# of seeds"
msgstr "종자"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1393
msgid "% Germinated"
msgstr "번식된"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:663
msgid "%(1)s plant groups in %(2)s location(s)"
msgstr "% (2) s 위치에있는 % (1) s 플랜트 그룹"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:456
msgid "%(group)s Group"
msgstr "% (group) s 그룹"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:183
msgid ""
"%(num_plants)s plants depend on this accession: <b>%(plant_codes)s</b>\n"
"\n"
msgstr "% (num_plants) s 식물은이 접근에 의존합니다 : <b> % (plant_codes) s </ b> \ n "
"\n"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:2543
msgid "%(quantity)s in %(location)s"
msgstr "% (location) s의 % (quantity) s"

#: bauble/editor.py:2067
msgid "%(user)s on %(date)s"
msgstr "% (user) s, % (date) s"

#: bauble/plugins/report/__init__.py:449
msgid "%s already exists"
msgstr "% s이 (가) 이미 있습니다."

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:216
msgid ""
"%s is the accepted taxon for your data.\n"
"Do you want to add it?"
msgstr "% s은 데이터에 허용되는 분류군입니다. \ n
"추가 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:179
msgid ""
"%s is the closest match for your data.\n"
"Do you want to accept it?"
msgstr "% s는 데이터와 가장 근접하게 일치합니다. \ n "
"수락 하시겠습니까?"

#: bauble/pluginmgr.py:628
msgid "%s.plugin is not an instance of pluginmgr.Plugin"
msgstr "% s.plugin은 pluginmgr.Plugin의 인스턴스가 아닙니다."

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:172
msgid "'Female', defined as plants that do not produce functional male flowers"
msgstr "기능성 수꽃을 생산하지 않는 식물로 정의되는 '암컷'"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:170
msgid "'Male', defined as plants that do not produce functional female flowers"
msgstr "기능성 암꽃을 생산하지 않는 식물로 정의되는 '남성'"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:442
msgid "(%(group)s Group)"
msgstr "
(% (그룹) s 그룹)"

#: bauble/view.py:796
msgid "** Error: %s"
msgstr "** 오류 : % s"

#: bauble/__init__.py:231
msgid "** Error: could not import gtk and/or gobject"
msgstr ""

#: bauble/__init__.py:295
msgid "**Error: Ghini must be run in a windowed environment."
msgstr "** 오류 : Ghini는 창 환경에서 실행되어야합니다."

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:57
msgid "+ - graft chimera"
msgstr "+-이식 키메라"

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:263
msgid "..."
msgstr "..."

#: bauble/plugins/report/mako/__init__.py:323
msgid ":"
msgstr ":"

#: bauble/plugins/garden/source_detail_infobox.glade:59
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:57
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:334
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:670
msgid "<b># of Accessions:</b>"
msgstr "<b> 액세스 수 : </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:87
msgid "<b># of Genera:</b>"
msgstr "<b> 속 수 : </ b>"

#: bauble/plugins/garden/loc_infobox.glade:35
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:319
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:655
msgid "<b># of Plants:</b>"
msgstr "<b> 식물 </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:42
msgid "<b># of Plants</b>"
msgstr "<b> 식물 </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:72
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:306
msgid "<b># of Taxa:</b>"
msgstr "<b> 속 </ b>"

#: bauble/plugins/garden/plant_infobox.glade:162
msgid "<b>Accession Status:</b>"
msgstr "<b> 억세션 상태 </ b>"

#: bauble/plugins/garden/plant_infobox.glade:191
msgid "<b>Accession Type:</b>"
msgstr "<b> 억세션형태 </ b>"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:478
msgid "<b>Accession</b>"
msgstr "<b> 억세션 </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:971
msgid "<b>Accessions:</b>"
msgstr "<b> 억세션: </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:698
msgid "<b>Awards:</b>"
msgstr "<b> 수상 </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:683
msgid "<b>CITES:</b>"
msgstr "<b> CITES </ b>"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:743
msgid "<b>Chemical treatment</b>"
msgstr "<b> 화학처리 </ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:484
msgid "<b>Contact:</b>"
msgstr "<b> 연락처 </ b>"

#: bauble/plugins/garden/plant_infobox.glade:246
msgid "<b>Coordinates:</b>"
msgstr "<b> 동등 </ b>"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:440
msgid "<b>Cutting treatment</b>"
msgstr "<b> 삽목처리 </ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:171
msgid "<b>Date accessioned:</b>"
msgstr "<b> 억세션 부여일 </ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:186
msgid "<b>Date received:</b>"
msgstr "<b> 도입일 </ b>"

#: bauble/plugins/garden/source_detail_infobox.glade:87
msgid "<b>Description:</b>"
msgstr "<b> 성상 </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:788
msgid "<b>Distribution for label:</b>"
msgstr "<b> 기여등급 </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:754
msgid "<b>Distribution:</b>"
msgstr "<b> 기여자 </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:928
msgid "<b>Families:</b>"
msgstr "<b> 과 </ b>"

#: bauble/plugins/report/report.glade:164
msgid "<b>Formatter</b>"
msgstr "<b> 포메터 </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:911
msgid "<b>Genera:</b>"
msgstr "<b> 속 </ b>"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1436
msgid "<b>Germination data</b>"
msgstr "<b> 번식일 </ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:713
msgid "<b>Habit:</b>"
msgstr "<b> 습성 </ b>"

#: bauble/plugins/report/xsl/gui.glade:149
#: bauble/plugins/report/mako/gui.glade:67
msgid "<b>Include data marked as private</b>"
msgstr "비공개로 표시된 데이터 포함"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:371
msgid "<b>Intended Locations:</b>"
msgstr "의도 된 위치 :"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:387
msgid "<b>Living Plants:</b>"
msgstr "<b> 생존 식물 : </ b>"

#: bauble/plugins/garden/plant_infobox.glade:104
msgid "<b>Location:</b>"
msgstr "<b>위치:</ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1005
msgid "<b>Locations:</b>"
msgstr "<b>위치:</ b>"

#: bauble/plugins/garden/plant_infobox.glade:220
msgid "<b>Memorial:</b>"
msgstr "<b>기록:</ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:548
msgid "<b>Parent Plant:</b>"
msgstr "<b>모수</ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:103
msgid "<b>Plant Groups:</b>"
msgstr "<b>식물군</ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:988
msgid "<b>Plants:</b>"
msgstr "<b>식물</ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:308
msgid "<b>Private:</b>"
msgstr "<b>비공개</ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:586
msgid "<b>Propagation:</b>"
msgstr "<b>번식</ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:140
msgid "<b>Provenance:</b>"
msgstr "<b>선호도</ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:233
msgid "<b>Quantity received:</b>"
msgstr "<b>도입수량</ b>"

#: bauble/plugins/garden/plant_infobox.glade:135
msgid "<b>Quantity:</b>"
msgstr "<b>수량</ b>"

#: bauble/plugins/report/xsl/gui.glade:60
msgid "<b>Renderer</b>"
msgstr "<b>렌더러</ b>"

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:644
msgid "<b>Review log report</b>"
msgstr "<b>로그데이터보여주기</ b>"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:944
msgid "<b>Rooted plants</b>"
msgstr "<b>발근식물</ b>"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:660
msgid "<b>Rooting conditions</b>"
msgstr "<b>발근상태</ b>"

#: bauble/plugins/report/report.glade:187
msgid "<b>Settings</b>"
msgstr "<b>설정</ b>"

#: bauble/plugins/report/xsl/gui.glade:104
msgid "<b>Source type</b>"
msgstr "<b>소스타입</ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:497
msgid "<b>Source's ID:</b>"
msgstr "<b>소스ID</ b>"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1223
msgid "<b>Sowing data</b>"
msgstr "<b>파종일</ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:894
msgid "<b>Species:</b>"
msgstr "<b>종</ b>"

#: bauble/plugins/report/xsl/gui.glade:29
msgid "<b>Stylesheet</b>"
msgstr "<b>스타일 시트</ b>"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:50
msgid "<b>Taxon</b>"
msgstr "<b>속</ b>"

#: bauble/plugins/report/mako/gui.glade:38
msgid "<b>Template</b>"
msgstr "<b>템플릿</ b>"

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:523
msgid "<b>Tick Off</b>"
msgstr "<b>체크</ b>"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:248
msgid "<b>Type of material:</b>"
msgstr "<b>물질형태</ b>"

#: bauble/plugins/garden/source_detail_infobox.glade:72
msgid "<b>Type:</b>"
msgstr "<b>형태</ b>"

#: bauble/plugins/report/xsl/gui.glade:122
msgid "<b>Use author names</b>"
msgstr "<b>사용자이름</ b>"

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:539
msgid "<b>commit or rollback</b>"
msgstr "<b>커밋션 또는 롤백</ b>"

#: bauble/plugins/garden/loc_editor.glade:351
msgid "<b>danger zone</b>"
msgstr "<b>위험존</ b>"

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:470
msgid "<b>data revision</b>"
msgstr "<b>데이터개정</ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:956
msgid "<b>in use</b>"
msgstr "<b>사용</ b>"

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:492
msgid "<b>options</b>"
msgstr "<b>옵션</ b>"

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:352
msgid "<b>parameter definition</b>"
msgstr "<b>매개변수정의</ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:943
msgid "<b>total</b>"
msgstr "<b>합계</ b>"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1555
msgid "<b>unused</b>"
msgstr "<b>미사용</ b>"

#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:147
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:170
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:193
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:216
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:239
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:262
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:285
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:308
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:331
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:354
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1383
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1400
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1417
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1434
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1451
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1468
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1485
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1502
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1519
#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1536
#: bauble/plugins/plants/__init__.py:210
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.py:133
#: bauble/plugins/plants/stored_queries.py:168
msgid "<empty>"
msgstr "<비어있음>"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:1361
msgid "<i>Split as %(plant)s</i>"
msgstr "<b>위치:</ b>"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:1344
msgid "<i>Split from %(plant)s</i>"
msgstr "<i> % (plant) s에서 분리 </ i>"

#: bauble/plugins/plants/family.py:334
msgid ""
"A list of synonyms for this family.\n"
"\n"
"To add a synonym enter a family name and select one from the list of "
"completions.  Then click Add to add it to the list of synonyms."
msgstr "이 계열의 동의어 목록입니다. \ n "
"\엔"
"동의어를 추가하려면 성을 입력하고 목록에서 하나를 선택하십시오."
"완료. 그런 다음 추가를 클릭하여 동의어 목록에 추가하십시오."

#: bauble/plugins/plants/genus.py:373
msgid ""
"A list of synonyms for this genus.\n"
"\n"
"To add a synonym enter a genus name and select one from the list of "
"completions.  Then click Add to add it to the list of synonyms."
msgstr "이 속의 동의어 목록입니다. \ n "
"\엔"
"동의어를 추가하려면 속 이름을 입력하고 목록에서 하나를 선택하십시오."
"완료. 그런 다음 추가를 클릭하여 동의어 목록에 추가하십시오."

#: bauble/plugins/abcd/__init__.py:392
msgid "ABCD"
msgstr "ABCD"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:86
msgid "Abbreviation"
msgstr "약어"

#: bauble/ui.py:465
msgid "About"
msgstr "설명"

#: bauble/plugins/plants/family.py:807 bauble/plugins/plants/genus.py:930
#: bauble/plugins/plants/species.py:242
msgid "Accepted name"
msgstr "허용된 이름"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:523
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:966
#: bauble/plugins/garden/__init__.py:131
#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:87
#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:427
msgid "Accession"
msgstr "억세션"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:16
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3049
msgid "Accession Code Formats"
msgstr "억세션코드 포맷"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:158
msgid "Accession Editor"
msgstr "억세션 편집자"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:718
msgid "Accession ID"
msgstr "억세션 ID"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:373 bauble/plugins/plants/itf2.py:100
msgid "Accession not of wild source"
msgstr "비야생 소스 억세션"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:371 bauble/plugins/plants/itf2.py:98
msgid "Accession of wild source"
msgstr "야생소스 억세션"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2266
msgid "Accuracy"
msgstr "정확한"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:432
#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:1296
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:498
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3636
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:1066
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:69
msgid "Add Accessions"
msgstr "억세션 추가"

#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:69
msgid "Add Genera"
msgstr "속 추가"

#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:70
msgid "Add Species"
msgstr "종 추가"

#: bauble/plugins/garden/loc_editor.glade:56
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:204
msgid "Add plants"
msgstr "식물 추가"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:1292
msgid "Additional info"
msgstr "설명 추가"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:410
msgid "Address"
msgstr "주소"

#: bauble/plugins/users/ui.glade:189
msgid "Administrator"
msgstr "관리자"

#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:349
#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:169
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:476
msgid "Aggregate"
msgstr "집합"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:432
msgid "Air layer"
msgstr "공기층"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:693
msgid "Alcohol"
msgstr "알콜"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:1248
msgid "Alive"
msgstr "생존"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2105
msgid "Altitude/Depth"
msgstr "경도/고도"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:156
msgid "Annuals"
msgstr "연간"

#: bauble/plugins/garden/location.py:209
msgid ""
"Any information that might be relevant to the location such as where it is "
"or what's its purpose"
msgstr "위치와 같이 위치와 관련이있을 수있는 모든 정보 "
"또는 그 목적은 무엇입니까"

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:104
msgid "Apply active tag"
msgstr "활성태그적용"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:1310
msgid "Are you sure you want to copy this verification to the general taxon?"
msgstr "이 확인을 일반 분류에 복사 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:317
msgid "Are you sure you want to delete the tag \"%s\"?"
msgstr "\ "% s \"태그를 삭제 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:2344 bauble/plugins/garden/plant.py:1095
#: bauble/plugins/plants/genus.py:734
msgid "Are you sure you want to lose your changes?"
msgstr "변경 사항을 잃어 버리시겠습니까?"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:492
msgid ""
"Are you sure you want to remove\n"
"this propagation trial?"
msgstr "제거 하시겠습니까 \ n "
"이번 전파 재판?"

#: bauble/connmgr.py:387
msgid ""
"Are you sure you want to remove \"%s\"?\n"
"\n"
"<i>Note: This only removes the connection to the database and does not "
"affect the database or its data</i>"
msgstr "\ "% s \"을 (를) 제거 하시겠습니까? \ n "
"\엔"
"<i> 참고 : 이렇게하면 데이터베이스에 대한 연결 만 제거되고"
"데이터베이스 또는 데이터에 영향 </ i>"

#: bauble/plugins/plants/genus.py:685
msgid ""
"Are you sure you want to remove %(genus)s as a synonym to the current "
"genus?\n"
"\n"
"<i>Note: This will not remove the genus from the database.</i>"
msgstr "현재 "의 동의어로 % (genus) s를 제거 하시겠습니까?
"속? \ n"
"\엔"
"<i> 참고 : 데이터베이스에서 속이 제거되지는 않습니다. </ i>"

#: bauble/plugins/garden/location.py:70 bauble/plugins/garden/source.py:731
#: bauble/plugins/tag/__init__.py:204
msgid "Are you sure you want to remove %s?"
msgstr "정말 %s 을(를) 제거하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:189
msgid "Are you sure you want to remove accession <b>%s</b>?"
msgstr "액세스 <b> % s </ b>을 (를) 제거 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/plants/family.py:86
msgid "Are you sure you want to remove the family <i>%s</i>?"
msgstr "<i> % s </ i> 가족을 제거 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:88
msgid ""
"Are you sure you want to remove the following plants?\n"
"\n"
"%s"
msgstr "다음 식물을 제거 하시겠습니까? \ n "
"\N"
"%s"

#: bauble/plugins/plants/genus.py:99
msgid "Are you sure you want to remove the genus <i>%s</i>?"
msgstr "<i> % s </ i> 속을 제거 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/plants/species.py:88
msgid "Are you sure you want to remove the species <i>%s</i>?"
msgstr "<i> % s </ i> 종을 제거 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:876
msgid "Are you sure you want to remove the vernacular name <b>%s</b>?"
msgstr "<i> % s </ i> 원산지이름을 제거 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:1322
msgid "Are you sure you want to remove this verification?"
msgstr "이 확인을 제거 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/users/__init__.py:587
msgid ""
"Are you sure you want to remove user <b>%(name)s</b>?\n"
"\n"
"<i>It is possible that this user could have permissions on other databases "
"not related to Ghini.</i>"
msgstr "사용자 <b> % (name) s </ b>을 (를) 제거 하시겠습니까? \ n "
"\엔"
"<i>이 사용자가 다른 데이터베이스에 대한 권한을 가질 수 있습니다."
"Ghini와 관련이 없습니다. </ i>"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:263
msgid "Area transf. to Plant Ops."
msgstr "지역 transf. Plant Ops."

#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:226
#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:290
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:363
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:681
msgid "Author"
msgstr "저자"

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:339
msgid "Authorship"
msgstr "저작권"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:943
msgid "Awards"
msgstr "보상"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:433
msgid "Balled & burlapped plant"
msgstr "구형 & 삼베식물"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:434
msgid "Bare root plant"
msgstr "잔뿌리식물"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:157
msgid "Biennials and short-lived perennials"
msgstr "2년생 및 단기 다년생"

#: bauble/plugins/garden/source.py:128 bauble/plugins/plants/itf2.py:137
msgid "Botanic Garden or Arboretum"
msgstr "식물원 및 수목원"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:573
msgid "Bottom heat"
msgstr "바닥열"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:189
msgid "Bottom heat: %(temp)s%(unit)s"
msgstr "바닥 열 : % (temp) s % (unit) s"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:435
msgid "Bud cutting"
msgstr "눈삽"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:436
msgid "Budded"
msgstr "아접"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:310
msgid "Bug reporting"
msgstr "해충보고서"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:437
msgid "Bulb"
msgstr "구근"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:457
msgid "Bulbil"
msgstr "구근"

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:593
msgid ""
"CSVExporter: path does not exist.\n"
"%s"
msgstr "CSVExporter : 경로가 없습니다. \ n
"%s"

#: bauble/plugins/report/__init__.py:247
msgid "Can't get Location from a %s"
msgstr "% s에서 위치를 가져올 수 없습니다."

#: bauble/plugins/report/__init__.py:159
msgid "Can't get accessions from a %s"
msgstr "% s에서 억세션을 가져올 수 없습니다."

#: bauble/plugins/report/__init__.py:120
msgid "Can't get plants from a %s"
msgstr "% s에서 식물을 가져올 수 없습니다."

#: bauble/plugins/report/__init__.py:202
msgid "Can't get species from a %s"
msgstr "% s에서 종을 가져올 수 없습니다."

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:693
#: bauble/plugins/garden/picture_importer.py:384
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1172
msgid "Cancel your changes"
msgstr "변경내용취소"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:879 bauble/plugins/garden/plant.py:614
#: bauble/plugins/plants/family.py:338 bauble/plugins/plants/genus.py:377
msgid "Cancel your changes."
msgstr "변경내용취소"

#: bauble/pictures.glade:101 bauble/pictures.glade:336 bauble/notes.glade:57
#: bauble/notes.glade:346
msgid "Category"
msgstr "카테고리"

#: bauble/plugins/users/ui.glade:220
msgid "Change Password"
msgstr "비밀번호변경"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:930
msgid "Change history"
msgstr "이력변경"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:1271
msgid "Changes"
msgstr "변경"

#: bauble/plugins/abcd/__init__.py:333
msgid "Choose a file to export to..."
msgstr "선택파일 내보내기"

#: bauble/plugins/garden/exporttopocket.py:157
msgid "Choose a file to export to…"
msgstr "선택파일 내보내기"

#: bauble/connmgr.py:281 bauble/connmgr.py:291 bauble/connmgr.py:301
#: bauble/editor.py:2169 bauble/editor.py:2176
#: bauble/plugins/imex/iojson.py:172 bauble/plugins/imex/iojson.py:255
#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.py:268
msgid "Choose a file…"
msgstr "파일 선택"

#: bauble/search.py:1006
msgid "Choose a property…"
msgstr "속성선택..."

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:560
msgid "Choose file(s) to import…"
msgstr "선택된파일 가져오기"

#: bauble/querybuilder.glade:134
msgid "Clauses"
msgstr "조항"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:438
msgid "Clump"
msgstr "덩어리"

#: bauble/plugins/garden/loc_editor.glade:231
msgid "Code"
msgstr "코드"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:1000
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2377
#: bauble/plugins/garden/accession.py:405
msgid "Collection"
msgstr "수집"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:122
msgid "Collection #"
msgstr "수집 #"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1791
msgid "Collection ID"
msgstr "수집ID"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:798
msgid "Collection ID:"
msgstr "수집ID"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1808
msgid "Collection Notes"
msgstr "수집 Note"

#: bauble/plugins/garden/source.py:206
msgid "Collection at %s"
msgstr "
% s에서 수집"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1775
msgid "Collector"
msgstr "수집자"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:737
msgid "Collector:"
msgstr "수집자"

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:686 bauble/plugins/imex/csv_.py:704
msgid "Comma Separated Value"
msgstr "쉼표로 분리된 값"

#: bauble/plugins/users/ui.glade:362
msgid "Confirm new password"
msgstr "새 비밀번호 허용"

#: bauble/connmgr.glade:599
msgid "Connection Details"
msgstr "세부연락처"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1396
#: bauble/plugins/garden/__init__.py:134
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

#: bauble/plugins/garden/contact.glade:11
msgid "Contact (Donor) Editor"
msgstr "편집자연락처"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:158
msgid "Contact name"
msgstr "연락처이름"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:513
#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:984
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:193
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:214
msgid "Container"
msgstr "컨테이너"

#: bauble/ui.py:449
msgid "Contents"
msgstr "컨텐츠"

#: bauble/ui.py:771
msgid "Copyright © by its contributors."
msgstr "기여자에 의한 저작권 ©."

#: bauble/plugins/garden/accession.py:439
msgid "Corm"
msgstr "둘러보기"

#: bauble/ui.py:676
msgid ""
"Could not create a new database.\n"
"\n"
"%s"
msgstr "새 데이터베이스를 생성 할 수 없습니다. \ n
"\n"
"%s"

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:135
msgid "Could not create the tags menus"
msgstr "태그 메뉴를 만들 수 없습니다."

#: bauble/plugins/garden/accession.py:199 bauble/plugins/garden/location.py:80
#: bauble/plugins/garden/plant.py:100 bauble/plugins/garden/source.py:740
#: bauble/plugins/plants/family.py:95 bauble/plugins/plants/genus.py:108
#: bauble/plugins/plants/species.py:97 bauble/plugins/tag/__init__.py:213
msgid ""
"Could not delete.\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"삭제할수 없습니다.\n"
"\n"
"%s"

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:544
msgid ""
"Could not find the command \"%(exe)s\" to start the %(renderer_name)s "
"renderer."
msgstr "% (renderer_name) s "을 (를) 시작하는 \"% (exe) s \ "명령을 찾을 수 없습니다.
"렌더러."

#: bauble/pluginmgr.py:591
msgid ""
"Could not import the %(module)s module.\n"
"\n"
"%(error)s"
msgstr "% (모듈) s 모듈을 가져올 수 없습니다. \ n
"\엔"
"% (오류) s"

#: bauble/ui.py:134
msgid "Could not load icon from %s"
msgstr "% s에서 아이콘을로드 할 수 없습니다."

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:292
msgid ""
"Could not match all filenames to table names.\n"
"\n"
"%s"
msgstr "모든 파일 이름을 테이블 이름과 일치시킬 수 없습니다. \ n
"\n"
"%s"

#: bauble/utils/desktop.py:282
msgid ""
"Could not open %(url)s\n"
"\n"
"Unknown desktop environment: %(desktop)s\n"
"\n"
msgstr "% (url) s을 (를) 열 수 없습니다. \ n
"\n"
"알 수없는 데스크탑 환경 : % (desktop) s \ n"
"\n"

#: bauble/__init__.py:349
msgid ""
"Could not open connection.\n"
"\n"
"%s"
msgstr "연결을 열 수 없습니다. \ n "
"\n"
"%s"

#: bauble/plugins/report/mako/__init__.py:433
#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:636
msgid ""
"Could not open the report with the default program. You can open the file "
"manually at %s"
msgstr "기본 프로그램으로 보고서를 열 수 없습니다. 파일을 열 수 있습니다 "
"% s에서 수동으로"

#: bauble/view.py:812
msgid "Couldn't find anything for search: \"%s\""
msgstr "검색 할 항목을 찾을 수 없습니다. \ "% s \""

#: bauble/editor.py:239
msgid ""
"Couldn't set the tooltip on widget %(widget_name)s\n"
"\n"
"%(exception)s"
msgstr "% (widget_name) s 위젯에서 툴팁을 설정할 수 없습니다. \ n
"\엔"
"% (예외) s"

#: bauble/plugins/tag/tag.glade:67
msgid "Count and link"
msgstr "개수 및 연결"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:619
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:199
msgid "Cover"
msgstr "덮어쓰기"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:218
msgid "덥기"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:610
msgid "Create a new location."
msgstr "새장소 만들기"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:612
msgid "Create a new propagation record for this plant."
msgstr "이식물의 새번식 만들기"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:217
msgid "Critically Endangered (CR)"
msgstr "위협종"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:439
msgid "Cultivar Group"
msgstr "재배그룹"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1162
msgid "Cultivar group"
msgstr "재배그룹"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:398
msgid "Cultivated native"
msgstr "재배 원주민"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:33
msgid "Current accession in the living collection"
msgstr "리빙컬렉션 내 현재 억세션"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:824
msgid "Current change"
msgstr "현재 변경"

#: bauble/connmgr.py:579
msgid ""
"Current connection does not specify the fields:\n"
"%s\n"
"Please specify and try again."
msgstr "현재 연결이 필드를 지정하지 않습니다. \ n
"% s \ n"
"지정하고 다시 시도하십시오."

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:163
msgid "Cutting"
msgstr "삽목"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:206
msgid "Cutting length"
msgstr "삽수길이"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:335
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:165
msgid "Cutting type"
msgstr "삽목형태"

#: bauble/connmgr.py:577
msgid "DBMS host name"
msgstr "DBMS 호스트이름"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:222
msgid "Data Deficient (DD)"
msgstr "데어터 부족"

#: bauble/connmgr.glade:383
msgid "Database:"
msgstr "데이터베이스"

#: bauble/pictures.glade:88 bauble/pictures.glade:424
#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:71
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1688
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3372
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:872 bauble/notes.glade:124
#: bauble/notes.glade:334
msgid "Date"
msgstr "일자"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:771
msgid "Date Accessioned"
msgstr "엑세션 부여일"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:364
msgid "Date Collected"
msgstr "수집일자"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1253
msgid "Date Germinated"
msgstr "번식일자"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:786
msgid "Date Received"
msgstr "도입일자"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:768
msgid "Date collected:"
msgstr "수집일자"

#: bauble/view.py:176
msgid "Date created:"
msgstr "만들날자"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:752
msgid "Date of Change"
msgstr "변경날자"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:699
#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1356
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:230
msgid "Date planted"
msgstr "식재일"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1188
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:212
msgid "Date sown"
msgstr "파종일"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:779
msgid "Dates"
msgstr "일자"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:252 bauble/plugins/garden/plant.py:325
#: bauble/plugins/garden/plant.py:1250
msgid "Dead"
msgstr "고사"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:160
msgid "Deciduous polycarpic plants"
msgstr "낙엽과다식물"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:260
msgid "Deleted, yr. dead. unknown"
msgstr "삭제, 년. 고사. 알 수 없는"

#: bauble/plugins/garden/loc_editor.glade:174
#: bauble/plugins/garden/contact.glade:74
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3193 bauble/plugins/tag/tag.glade:176
#: bauble/plugins/garden/location.py:505
msgid "Description"
msgstr "기술"

#: bauble/utils/__init__.py:711
msgid "Details"
msgstr "세부사항"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:267
msgid "Did not germinate"
msgstr "번식하지 않음"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:176
msgid "Dioecious plant of unknown sex"
msgstr "
알 수없는 성별의 Dioecious 식물"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:253
msgid "Discarded"
msgstr "폐기됨"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:268
msgid "Discarded seedling in nursery"
msgstr "양묘장 내 폐기된 종자"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:254
msgid "Discarded, weedy"
msgstr "폐기된, 잡초"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:259
msgid "Distributed elsewhere"
msgstr "다른곳에 배포"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:810
msgid "Distribution"
msgstr "분산"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:417
#: bauble/plugins/garden/accession.py:440
msgid "Division"
msgstr "분할"

#: bauble/connmgr.py:456
msgid "Do you want to save %s?"
msgstr "% s을 (를) 저장 하시겠습니까?"

#: bauble/connmgr.py:400 bauble/connmgr.py:462
msgid "Do you want to save your changes to %s ?"
msgstr "% s에 대한 변경 사항을 저장 하시겠습니까?"

#: bauble/connmgr.py:354
msgid "Do you want to save your changes?"
msgstr "변경 사항을 저장 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:291
msgid "Double"
msgstr "더블"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2329
msgid "East"
msgstr "동쪽"

#: bauble/plugins/garden/source.py:483
msgid "East/West radio buttons in a confused state"
msgstr "동/서 라디오버튼 혼돈상태에서"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:484
#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:1348
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: bauble/plugins/plants/stored_queries.py:193
msgid "Edit stored queries"
msgstr "저장된 쿼리 편집"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:611
msgid "Edit the selected location."
msgstr "선택된 위치 편집"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:706
msgid "Elevation:"
msgstr "고도"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:230
msgid "Email"
msgstr "e-메일"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:218
msgid "Endangered (EN)"
msgstr "위험종"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:125
msgid "Endemic found within its indigenous range"
msgstr "고유 범위 내에서 발견되는 고유종"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:127
msgid ""
"Endemic, cultivated and reintroduced or translocated within indigenous range"
msgstr "고유종, 재배 및 재 도입 또는 원주민 범위 내에서 재배치"

#: bauble/connmgr.py:406
msgid "Enter a connection name"
msgstr ""

#: bauble/plugins/report/__init__.py:432
msgid "Enter a name for the new formatter"
msgstr "연결 이름을 입력하세요."

#: bauble/plugins/users/__init__.py:572
msgid "Enter a user name"
msgstr "사용자이름을 입력하세요"

#: bauble/connmgr.py:489
msgid "Enter your password"
msgstr "비밀번호 입력"

#: bauble/btypes.py:56
msgid "Enum requires a list of values"
msgstr "Enum에는 값 목록이 필요합니다."

#: bauble/btypes.py:60 bauble/btypes.py:63
msgid "Enum requires string values (or None)"
msgstr "열거 형에는 문자열 값 (또는 없음)이 필요합니다."

#: bauble/btypes.py:65
msgid "Enum requires the values to be different"
msgstr "열거 형은 값이 달라야합니다."

#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:301
#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:216
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:268
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:670
msgid "Epithet"
msgstr "별명"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:2359
#: bauble/plugins/garden/location.py:410 bauble/plugins/garden/plant.py:1105
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:1125
#: bauble/plugins/plants/family.py:614 bauble/plugins/plants/genus.py:741
#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1318
msgid ""
"Error committing changes.\n"
"\n"
"%s"
msgstr "변경 사항을 커밋하는 동안 오류가 발생했습니다. \ n
"\n"
"%s"

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:260
msgid ""
"Error connecting to database.\n"
"\n"
"%s"
msgstr "데이터베이스에 연결하는 동안 오류가 발생했습니다. \ n
"\n"
"%s"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:258
msgid "Error correction"
msgstr "오류수정"

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:628
msgid ""
"Error creating the PDF file. Please ensure that your PDF formatter is "
"properly installed."
msgstr "PDF 파일을 만드는 동안 오류가 발생했습니다. PDF 포맷터가 "
"제대로 설치되었습니다."

#: bauble/view.py:793
msgid "Error in search string at column %s"
msgstr "% s 열의 검색 문자열에 오류가 있습니다."

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:544
msgid "Error: Could not set the sequence for column: %s"
msgstr "오류 : 열의 시퀀스를 설정할 수 없습니다. % s"

#: bauble/pluginmgr.py:259
msgid ""
"Error: Couldn't initialize %(entry_name)s\n"
"\n"
"%(exception)s."
msgstr "오류 : % (entry_name) s을 (를) 초기화 할 수 없습니다. \ n
"\n"
"% (예외) s."

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:161
msgid "Evergreen polycarpic plants"
msgstr "상록 polycarpic 식물"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:318
msgid "Excellent"
msgstr "우수함"

#: bauble/plugins/garden/source.py:126 bauble/plugins/plants/itf2.py:135
msgid "Expedition"
msgstr "원정"

#: bauble/plugins/abcd/__init__.py:391
#: bauble/plugins/garden/exporttopocket.py:152 bauble/plugins/imex/csv_.py:703
#: bauble/plugins/imex/iojson.py:318 bauble/plugins/imex/xml.py:143
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:8
msgid "Export To JSON"
msgstr "JSON내보내기"

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:610
msgid ""
"Export file <b>%(filename)s</b> for <b>%(table)s</b> table already exists.\n"
"\n"
"<i>Would you like to continue?</i>"
msgstr "<b> % (table) s </ b> 테이블에 대한 내보내기 파일 <b> % (filename) s </ b>이 (가) 이미 있습니다. \ n "
"\엔"
"<i> 계속 하시겠습니까? </ i>"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:214
msgid "Extinct (EX)"
msgstr "멸종"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:215
msgid "Extinct Wild (EW)"
msgstr "야생에서 멸정"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:320
msgid "Fair"
msgstr "공정"

#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:265
#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:498
#: bauble/plugins/plants/__init__.py:374
msgid "Family"
msgstr "과"

#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:24
msgid "Family Editor"
msgstr "과편집"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:7
msgid "Family Window"
msgstr "과 윈도우"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:354
msgid "Fax"
msgstr "팩스"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:343
msgid "Female"
msgstr "암컷"

#: bauble/connmgr.glade:256
msgid "Filename:"
msgstr "파일이름"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1249
msgid "Flags"
msgstr "깃대"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:370
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:179
msgid "Flower buds"
msgstr "꽃눈"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:411
msgid "Flower colour"
msgstr "화색"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:330
msgid "Flowering"
msgstr "개화"

#: bauble/plugins/report/__init__.py:426
msgid "Formatter Name"
msgstr "포맷터 이름"

#: bauble/plugins/report/__init__.py:671
msgid ""
"Formatting Error\n"
"\n"
"%(exception)s"
msgstr "포맷 오류 \ n "
"\N"
"% (예외) s"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:116
msgid "From apomictic cloning (agamospermy)"
msgstr "apomictic cloning (agamospermy)에서"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:112
msgid "From controlled breeding"
msgstr "통제 된 번식에서"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:111
msgid "From open breeding"
msgstr "개방 번식에서"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:113
msgid "From plants that are isolated and definitely self-pollinated"
msgstr "분리되고 확실히자가 수분 된 식물에서"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:115
msgid "From vegetative reproduction"
msgstr "식물 번식에서"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:425
msgid "Fruit colour"
msgstr "열매색깔"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:692
msgid "Fungal"
msgstr "균주"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:184
msgid "Fungal soak"
msgstr "균주침지"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:675
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2089
msgid "GPS Datum"
msgstr "GPS 데이텀"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:1407
msgid "Garden Propagation"
msgstr "정원 번식"

#: bauble/plugins/garden/source.py:127
msgid "Gene Bank"
msgstr "유전 은행"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:136
msgid "Gene bank"
msgstr "유전자은행"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:947
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1376
#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:560
#: bauble/plugins/garden/accession.py:2491
#: bauble/plugins/garden/location.py:474 bauble/plugins/garden/plant.py:1201
#: bauble/plugins/garden/source.py:819 bauble/plugins/plants/family.py:683
#: bauble/plugins/plants/genus.py:814 bauble/plugins/plants/species.py:286
#: bauble/plugins/plants/species.py:449 bauble/plugins/tag/__init__.py:698
msgid "General"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:209
#: bauble/plugins/plants/__init__.py:375
#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1158
msgid "Genus"
msgstr "속"

#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:23
msgid "Genus Editor"
msgstr "속 편집자"

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:237
msgid "Genus Window"
msgstr "속 창"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:223
msgid "Germination date"
msgstr "번식일"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1008
msgid "Germination media"
msgstr "번식매체"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:227
msgid "Germination rate"
msgstr "번식율"

#: bauble/prefs.py:234
msgid ""
"Ghini can't save your user preferences. \n"
"\n"
"Please check the file permissions of your config file:\n"
" %s"
msgstr "Ghini는 사용자 환경 설정을 저장할 수 없습니다. \N"
"\N"
"구성 파일의 파일 권한을 확인하십시오 : \ n"
"%"

#: bauble/ui.py:457
msgid "Ghini development website"
msgstr "Ghini 개발 웹 사이트"

#: bauble/connmgr.py:561
msgid ""
"Ghini does not have permission to read the database file:\n"
"\n"
"%s"
msgstr "Ghini에 데이터베이스 파일을 읽을 수있는 권한이 없습니다. \ n "
"\N"
"%S"

#: bauble/connmgr.py:553
msgid ""
"Ghini does not have permission to read the directory:\n"
"\n"
"%s"
msgstr "Ghini에 디렉토리를 읽을 수있는 권한이 없습니다. \ n "
"\N"
"%S"

#: bauble/connmgr.py:565
msgid ""
"Ghini does not have permission to write to the database file:\n"
"\n"
"%s"
msgstr "Ghini에 데이터베이스 파일에 쓸 수있는 권한이 없습니다. \ n "
"\N"
"%S"

#: bauble/connmgr.py:557
msgid ""
"Ghini does not have permission to write to the directory:\n"
"\n"
"%s"
msgstr "Ghini는 다음 디렉토리에 쓸 수있는 권한이 없습니다. \ n "
"\N"
"%S"

#: bauble/ui.py:463
msgid "Ghini forum"
msgstr "Ghini 포럼"

#: bauble/ui.py:460
msgid "Ghini wiki"
msgstr "Ghini 위키"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:269
msgid "Given away (specify person)"
msgstr "제공 (명기 명시)"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:264
msgid "Given to Back 40 (FOGs)"
msgstr "백 40 (FOG)"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:262
msgid "Given to FOGs to sell"
msgstr "판매 할 FOG에게 제공"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:319
msgid "Good"
msgstr "양호"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:441
msgid "Graft"
msgstr "접목"

#: bauble/plugins/users/ui.glade:233
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:55
msgid "H - hybrid formula"
msgstr "H-하이브리드 공식"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:909
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:278
msgid "Habit"
msgstr "습성"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:937
msgid "Habitat"
msgstr "습성"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2123
msgid "Habitat description"
msgstr "습성기술"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:304
msgid "Has buds"
msgstr "눈 있음"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:317
msgid "Has flowers"
msgstr "꽃 있음"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:330
msgid "Has fruits"
msgstr "열매 있음"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2733
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2868
msgid "Herbarium"
msgstr "온실식물원"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:704
msgid "Hormone"
msgstr "호르몬"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:186
msgid "Hormone treatment"
msgstr "호르몬처리"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:141
msgid "Horticultural Association or Garden Club"
msgstr "원예 협회 또는 가든 클럽"

#: bauble/plugins/garden/source.py:132
msgid "Horticultural Association/Garden Club"
msgstr "원예 협회/가든 클럽"

#: bauble/connmgr.glade:391
msgid "Host:"
msgstr "호스트"

#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:335
#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:248
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:398
msgid "Hybrid"
msgstr "하이브리드"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:886
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:250
msgid "ID format"
msgstr "ID포멧"

#: bauble/view.py:158
msgid "ID:"
msgstr "ID"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:339
msgid "Identification Qualifier"
msgstr "개별 수량"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:739
msgid "If the id_qual is aff. or cf. then id_qual_rank is required. %s "
msgstr "id_qual이 aff. 또는 cf. 그런 다음 id_qual_rank가 필요합니다. %s"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:329
msgid "Immature"
msgstr "미숙한"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:868
msgid ""
"Immediately create a plant at first intended location, using all plant "
"material."
msgstr "모든 플랜트를 사용하여 처음 의도 한 위치에 플랜트를 즉시 생성합니다. "
"재료."

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.py:390
#: bauble/plugins/imex/csv_.py:685 bauble/plugins/imex/iojson.py:298
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:426
msgid "Imported"
msgstr "가져온"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:404
msgid "Impound"
msgstr "우리안에 가두다"

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:327
msgid ""
"In order to import the files the following tables will need to be dropped:\n"
"\n"
"<b>%s</b>\n"
"\n"
"Would you like to continue?"
msgstr "파일을 가져 오려면 다음 테이블을 삭제해야합니다. \ n "
"\n"
"<b> % s </ b> \ n"
"\n"
"계속 하시겠습니까?"

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:676
msgid ""
"In order to tag an item you must first search for something and select one "
"of the results."
msgstr "항목에 태그를 지정하려면 먼저 항목을 검색하고 하나를 선택해야합니다. "
"결과의."

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:153
msgid ""
"In order to tag or untag an item you must first search for something and "
"select one of the results."
msgstr "항목에 태그를 지정하거나 태그를 해제하려면 먼저 항목을 검색하고 "
"결과 중 하나를 선택하십시오."

#: bauble/plugins/garden/accession.py:416
msgid "In vitro"
msgstr "체외"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1163
msgid "Indicates if the species a complex"
msgstr "종이 복합물인지 여부를 나타냅니다."

#: bauble/plugins/garden/accession.py:877
msgid "Indicates whether this accession record should be considered private."
msgstr "이 액세스 레코드를 비공개로 간주해야하는지 여부를 나타냅니다."

#: bauble/plugins/garden/plant.py:323
msgid "Indistinguishable Mass"
msgstr "구별 할 수없는 질량"

#: bauble/plugins/garden/source.py:135 bauble/plugins/plants/itf2.py:144
msgid "Individual"
msgstr "개별"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:108
msgid "Individual wild plant(s)"
msgstr "개별의 야생식물"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:731
msgid "Infraspecific parts"
msgstr "인프라 특정 부품"

#: bauble/plugins/garden/institution.py:230
msgid "Institution"
msgstr "연구소"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:12
msgid "Institution Editor"
msgstr "연구소편집자"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:54
msgid "Institution Name *"
msgstr "연구소 이름"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:122
msgid "Institutional code"
msgstr "연구소 코드"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:375
#: bauble/plugins/garden/accession.py:407
msgid "Insufficient Data"
msgstr "불충분 한 데이터"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:101
msgid "Insufficient data to determine"
msgstr "결정하기에 불충분 한 데이터"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:183
msgid "Insufficient information to determine breeding system"
msgstr "번식 체계를 결정하기위한 정보 부족"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:275
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:280
msgid "Intact"
msgstr "해충"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1182
msgid "Intended Locations"
msgstr "의도된 위치"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:272
msgid "Internodal"
msgstr "Internodal"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:76
msgid ""
"It is not known if the name of the plant has been checked by an authority."
msgstr "식물의 이름이 당국에 의해 확인되었는지 여부는 알려지지 않았습니다."

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:694
msgid ""
"It is possible that importing data into this database could destroy or "
"corrupt your existing data.\n"
"\n"
"<i>Would you like to continue?</i>"
msgstr "이 데이터베이스로 데이터를 가져 오면 손상되거나 "
"기존 데이터를 손상 시키십시오. \ n"
"\n"
"<i> 계속 하시겠습니까? </ i>"

#: bauble/plugins/tag/tag.glade:378
msgid "Item(s)"
msgstr "항목"

#: bauble/plugins/imex/iojson.py:299 bauble/plugins/imex/iojson.py:319
msgid "JSON"
msgstr "JSON"

#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:304
msgid "Kingdom"
msgstr "계"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:883
msgid "Label distribution"
msgstr "라벨분포"

#: bauble/view.py:185
msgid "Last updated:"
msgstr "최종 업데이트"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:264
msgid "Latex/resin"
msgstr "라텍스/수지"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2188
msgid "Latitude"
msgstr "경도"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:826
msgid "Latitude:"
msgstr "위도"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:442
msgid "Layer"
msgstr "층"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:221
msgid "Least Concern (LC)"
msgstr "최근 접근"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:257
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:174
msgid "Leaves"
msgstr "낙엽"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:283
msgid "Leaves reduced by"
msgstr "잎 감소"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:168
msgid "Length: %(length)s%(unit)s"
msgstr "길이 : % (length) s % (unit) s"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3538
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:982
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#: bauble/view.py:337
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:295
msgid "Liquid"
msgstr "액체"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1829
msgid "Locale"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:308
#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:1173
#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:539
#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1032
#: bauble/plugins/garden/__init__.py:133
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:197
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:220
msgid "Location"
msgstr "장소"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1007
msgid "Location 1"
msgstr "장소 1"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2356
msgid "Location Details"
msgstr "세부장소"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:813
msgid "Location:"
msgstr "위치"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:158
msgid "Long-lived monocarpic plants"
msgstr "수명이 긴 단과 식물"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2198
msgid "Longitude"
msgstr "경도"

#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:841
msgid "Longitude:"
msgstr "경도"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:255
msgid "Lost, whereabouts unknown"
msgstr "분실, 행방 불명"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:344
msgid "Male"
msgstr "숫컷"

#: bauble/search.py:838
msgid "MapperSearch.add_meta(): default_columns argument cannot be empty"
msgstr "MapperSearch.add_meta () : default_columns 인수는 비워 둘 수 없습니다."

#: bauble/search.py:835
msgid "MapperSearch.add_meta(): default_columns argument must be list"
msgstr "MapperSearch.add_meta () : default_columns 인수는 목록이어야합니다."

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:328
msgid "Matched binomial"
msgstr "일치 이항"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:195
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:216
msgid "Media"
msgstr "매체"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:475
msgid "Media/Compost"
msgstr "미디어/퇴비"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:194
msgid "Memorial"
msgstr "청원서"

#: bauble/plugins/garden/loc_editor.glade:293
msgid "Merge into:"
msgstr "병합"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:155
msgid "Monocarpic plants"
msgstr "Monocarpic 식물"

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:275
msgid ""
"More than one file given to import into table <b>%(table_name)s</b>: "
"%(file_name)s, (file_name2)s"
msgstr "<b> % (table_name) s </ b> 테이블로 가져 오기 위해 두 개 이상의 파일이 제공되었습니다. "
"% (파일 _ 이름) s, (파일 _ 이름 2) s"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1451
msgid "Moved from"
msgstr "이동"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:1134
msgid ""
"Moving a quantity of plantings to a different location creates a new "
"planting within the same accession."
msgstr "다량의 식목을 다른 위치로 이동하면 새로운 "
"같은 수탁 내에 심기."

#: bauble/plugins/garden/source.py:133 bauble/plugins/plants/itf2.py:142
msgid "Municipal department"
msgstr "시정부"

#: bauble/pictures.glade:76 bauble/plugins/garden/loc_editor.glade:193
#: bauble/plugins/garden/contact.glade:161
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:382
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3117 bauble/plugins/tag/tag.glade:163
#: bauble/notes.glade:323 bauble/bauble.glade:444 bauble/bauble.glade:504
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:425
msgid "National"
msgstr "국가"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:220
msgid "Near Threatened (NT)"
msgstr "위협접근종"

#: bauble/plugins/tag/tag.glade:289
msgid "New Tag"
msgstr "새이름표"

#: bauble/plugins/users/ui.glade:328
msgid "New password"
msgstr "새비밀번호"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:1147
msgid "New plant code"
msgstr "새식물코드"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3461
msgid "New taxon"
msgstr "새속"

#: bauble/plugins/garden/loc_editor.glade:108
#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:120
#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:119
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:119
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:289
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:297
msgid "No"
msgstr "금지"

#: bauble/__init__.py:185
msgid "No command handler for %s"
msgstr "% s에 대한 명령 처리기가 없습니다."

#: bauble/__init__.py:183
msgid "No default handler registered"
msgstr "등록 된 기본 핸들러가 없습니다."

#: bauble/plugins/report/__init__.py:550
msgid "No formatter plugins defined"
msgstr "정의 된 포맷터 플러그인이 없습니다."

#: bauble/plugins/report/__init__.py:584
msgid ""
"No formatters found. To create a new formatter click the \"New\" button."
msgstr "포맷터가 없습니다. 새 포맷터를 만들려면 \ "새로 만들기 \"단추를 클릭하십시오. "

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:164
msgid "No match found on ThePlantList.org"
msgstr "ThePlantList.org에서 일치하는 항목이 없습니다."

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:271
msgid "Nodal"
msgstr "마디"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:277
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:282
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:286
msgid "None"
msgstr "없음"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:35
msgid ""
"Non‑current accession due to transfer to another record system, normally of "
"another garden"
msgstr "다른 기록 시스템으로의 이전으로 인한 비 최신 액세스, 일반적으로 "
"또 다른 정원"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:34
msgid "Non‑current accession of the living collection due to death"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2293
msgid "North"
msgstr "고사로 인한 살아있는 컬렉션의 비 최신 액세스"

#: bauble/plugins/garden/source.py:473
msgid "North/South radio buttons in a confused state"
msgstr "혼란스러운 상태의 북쪽 / 남쪽 라디오 버튼"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:223
msgid "Not Evaluated (NE)"
msgstr "평가되지 않음 (NE)"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:77
msgid ""
"Not enough plants to split.  A plant should have at least a quantity of 2 "
"before it can be divided"
msgstr "나눌 식물이 충분하지 않습니다 식물은 적어도 2 "의 양을 가져야합니다
"분할 수 있기 전에"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:1021
#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1538
#: bauble/plugins/garden/acc_infobox.glade:981
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3005
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3408
#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:582
#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:520
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:1315
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:647
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:889 bauble/view.py:568
msgid "Notes"
msgstr "notes"

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:681
msgid "Nothing selected"
msgstr "선택된 항목이 없습니다."

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:143
msgid "Nursery or other commercial establishment"
msgstr "보육원 또는 기타 상업 시설"

#: bauble/plugins/garden/source.py:134
msgid "Nursery/Commercial"
msgstr "보육 / 상업"

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:736
msgid "OK"
msgstr "ok"

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.py:384
msgid "Ok"
msgstr "ok"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:331
msgid "Old Flowers"
msgstr "오래된 꽃"

#: bauble/ui.py:454
msgid "Open the log-file"
msgstr "로그 파일 열기"

#: bauble/bauble.glade:50
msgid "Operation"
msgstr "조작"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:270 bauble/plugins/garden/plant.py:388
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:51
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:232
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:273 bauble/plugins/garden/source.py:136
#: bauble/plugins/plants/itf2.py:47 bauble/plugins/plants/itf2.py:145
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:38
msgid "Other accession status  - different from those above."
msgstr "기타 가입 상태-위와 다릅니다."

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:138
msgid "Other research, field or experimental station"
msgstr "기타 연구, 현장 또는 실험 스테이션"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:541
msgid "Parents"
msgstr "모수"

#: bauble/connmgr.glade:415
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호:"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:894
msgid "Percent rooted"
msgstr "발근율"

#: bauble/plugins/users/ui.glade:206
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.py:391
msgid "Picture Collection"
msgstr "사진모음"

#: bauble/pictures_view.glade:10
msgid "Picture Viewer"
msgstr "사진보기"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:1044
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:1338
msgid "Pictures"
msgstr "사진"

#: bauble/connmgr.py:592
msgid "Pictures root name occupied by non directory."
msgstr ""

#: bauble/connmgr.glade:269 bauble/connmgr.glade:427
msgid "Pictures root:"
msgstr "비 디렉토리가 차지하는 그림 루트 이름."

#: bauble/plugins/garden/plant.py:939
msgid "Plant Editor"
msgstr "식물편집자"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:126
msgid "Plant found outside its indigenous range"
msgstr "토착 범위 밖에서 발견 된 식물"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:157
msgid "Plant material"
msgstr "식물재료"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:109
msgid "Plant material arising from sexual reproduction (excluding apomixis)"
msgstr "유성 생식으로 인해 발생하는 식물 재료 (아포 믹시 스 제외)"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:114
msgid "Plant material derived asexually"
msgstr "무성 식물 재료"

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:86
#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:427
msgid "Plant/Clone"
msgstr "플랜트 / 클론"

#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:356
msgid "Plantae"
msgstr "Plantae"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2520
#: bauble/plugins/garden/__init__.py:132 bauble/plugins/garden/accession.py:443
#: bauble/plugins/garden/plant.py:384
msgid "Planting"
msgstr "식재"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:560
msgid "Planting code"
msgstr "심기 코드"

#: bauble/connmgr.py:543
msgid "Please choose a name for this connection"
msgstr "이 연결의 이름을 선택하십시오"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:41
msgid "Please insert at least one verification."
msgstr "하나 이상의 확인을 입력하십시오."

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:794
msgid ""
"Please interact with the http://tnrs.iplantcollaborative.org page.\n"
"\n"
"On this screen you should:\n"
"1. use the below 'copy' button to copy the selection into the clipboard\n"
"2. use the below 'browse' button to open the tnrs web page\n"
"\n"
"On that page you should:\n"
"1. copy the content of the clipboard to the text field there\n"
"2. click on submit list\n"
"3. wait until the request is completed\n"
"4. click on download results\n"
"5. change download format to detailed\n"
"6. notice the name of the file about to be downloaded\n"
"7. click on OK\n"
"\n"
"Back to this screen you should:\n"
"1. load the TNRS results file\n"
"2. continue to 'next' screen"
msgstr "http://tnrs.iplantcollaborative.org 페이지와 상호 작용하십시오. \ n "
"\엔"
"이 화면에서 다음을 수행해야합니다. \ n"
"1. 아래의 '복사'버튼을 사용하여 선택 항목을 클립 보드에 복사합니다. \ n"
"2. 아래의 '찾아보기'버튼을 사용하여 tnrs 웹 페이지를 엽니 다. \ n"
"\n"
"해당 페이지에서 다음을 수행해야합니다. \ n"
"1. 클립 보드의 내용을 텍스트 필드에 복사합니다. \ n"
"2. 목록 제출을 클릭하십시오. \ n"
"3. 요청이 완료 될 때까지 기다립니다. \ n"
"4. 다운로드 결과를 클릭하십시오. \ n"
"5. 다운로드 형식을 상세로 변경 \ n"
"6. 다운로드 할 파일 이름을 확인하십시오. \ n"
"7. 확인을 클릭하십시오. \ n"
"\n"
"이 화면으로 돌아 가면 다음을 수행해야합니다. \ n"
"1. TNRS 결과 파일로드 \ n"
"2. '다음'화면으로 계속"

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:162
msgid "Please make sure a tag is active."
msgstr "태그가 활성화되어 있는지 확인하십시오."

#: bauble/__init__.py:234
msgid "Please make sure that GTK_ROOT\\bin is in your PATH."
msgstr "GTK_ROOT \\ bin이 PATH에 있는지 확인하십시오."

#: bauble/plugins/garden/location.py:66
msgid "Please remove the plants from <b>%(location)s</b> before deleting it."
msgstr "삭제하기 전에 <b> % (location) s </ b>에서 식물을 제거하십시오."

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:536
msgid "Please select a a renderer"
msgstr "렌더러를 선택하십시오"

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:534
msgid "Please select a stylesheet."
msgstr "스타일 시트를 선택하세요."

#: bauble/plugins/report/mako/__init__.py:404
msgid "Please select a template."
msgstr "템플릿을 선택하세요."

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:158
msgid "Please select something in the search results."
msgstr "검색 결과에서 항목을 선택하십시오."

#: bauble/plugins/garden/institution.py:129
msgid "Please specify an institution name for this database."
msgstr "이 데이터베이스에 대한 기관 이름을 지정하십시오."

#: bauble/bauble.glade:537
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:159
msgid "Polycarpic plants"
msgstr "Polycarpic 식물"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:321
msgid "Poor"
msgstr ""

#: bauble/connmgr.glade:554
msgid "Port:"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:296
msgid "Powder"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:474
msgid "Preferences"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1095
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:207
msgid "Pretreatment"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3499
msgid "Previous taxon"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1218
msgid "Private"
msgstr "비공개"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2577
msgid "Propagation"
msgstr "번식"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:8
msgid "Propagation Editor"
msgstr "번식 편집자"

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:38
msgid "Propagation Type"
msgstr "번식형태"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:117
msgid "Propagation history uncertain, or no information"
msgstr "번식이력 확인 또는 설명없음"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2471
msgid "Propagation of Source Material"
msgstr "소스대상의 번식"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:998
#: bauble/plugins/garden/plant.py:1392
msgid "Propagations"
msgstr "번식"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:372 bauble/plugins/plants/itf2.py:99
msgid "Propagule(s) from a wild source plant"
msgstr "야생식물의"

#: bauble/view.py:152
msgid "Properties"
msgstr "속성"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1286
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1357
msgid "Provenance"
msgstr "선호"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:444
msgid "Pseudobulb"
msgstr "가짜구근"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:374
msgid "Purchase or gift"
msgstr "구매 또는 선물"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:419
msgid "Qualified Rank"
msgstr "랭크수량"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:347
#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:1160
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:632
msgid "Quantity"
msgstr "수량"

#: bauble/querybuilder.glade:14
msgid "Query Builder"
msgstr "쿼리 작성기"

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:317
msgid "Query binomial"
msgstr "이항쿼리"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:322
msgid "Questionable"
msgstr "수상한"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:663
msgid "Rank"
msgstr "랭크"

#: bauble/plugins/users/ui.glade:165
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:741
msgid "Reason"
msgstr "이유"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3574
msgid "Reference"
msgstr "참조"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1881
msgid "Region"
msgstr "지역"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:216
msgid "Regionally Extinct (RE)"
msgstr "지역적 절멸"

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:266
msgid "Register"
msgstr "리지스터"

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:106
msgid "Remove active tag"
msgstr "활성화 태그 이동"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:276
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:281
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:285
msgid "Removed"
msgstr "이동"

#: bauble/plugins/report/__init__.py:631
msgid "Report"
msgstr "리포트"

#: bauble/ui.py:451
msgid "Report a bug"
msgstr "해충리포트"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:406
msgid "Rescue"
msgstr "리스큐"

#: bauble/plugins/garden/source.py:129
msgid "Research/Field Station"
msgstr "연구/현장스테이션"

#: bauble/plugins/report/mako/__init__.py:338
msgid "Reset to defaults"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: bauble/view.py:822
msgid "Retrieving %s search results…"
msgstr "% s 검색 결과를 가져 오는 중…"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:446
msgid "Rhizome"
msgstr "리좀"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:336
msgid "Ripe"
msgstr "숙성, 익다"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:448
msgid "Root"
msgstr "뿌리"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:447
msgid "Root cutting"
msgstr "단근"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:459
msgid "Root sucker"
msgstr "흡착근"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:445
msgid "Rooted cutting"
msgstr "근삽"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:202
msgid "Rooted: %s%%"
msgstr "루팅 됨 : % s %%"

#: bauble/db.py:46
msgid ""
"SQLAlchemy not installed. Please install SQLAlchemy from http://www."
"sqlalchemy.org"
msgstr "SQLAlchemy가 설치되지 않았습니다. http : // www에서 SQLAlchemy를 설치하십시오. "
"sqlalchemy.org"

#: bauble/plugins/imex/xml.py:78
msgid "Save all data in one file"
msgstr "모든 데이터를 하나의 파일에 저장"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1173
msgid "Save your changes"
msgstr "변경 사항 저장"

#: bauble/plugins/plants/family.py:340
msgid "Save your changes and add a genus to this family."
msgstr "변경 사항을 저장하고이 패밀리에 속을 추가하십시오."

#: bauble/plugins/garden/accession.py:881
msgid "Save your changes and add a plant to this accession."
msgstr "변경 사항을 저장하고이 엑세스에 식물을 추가하십시오."

#: bauble/plugins/plants/genus.py:379
msgid "Save your changes and add a species to this genus."
msgstr "변경 사항을 저장하고이 속에 종을 추가하십시오."

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1174
msgid "Save your changes and add an accession to this species"
msgstr "변경 사항을 저장하고이 종에 억세션을 추가하십시오."

#: bauble/plugins/garden/accession.py:883 bauble/plugins/garden/plant.py:618
msgid "Save your changes and add another accession."
msgstr "변경 사항을 저장하고이 다른 억세션을 추가하십시오."

#: bauble/plugins/plants/family.py:342
msgid "Save your changes and add another family."
msgstr "변경 사항을 저장하고 다른 패밀리를 추가하십시오."

#: bauble/plugins/plants/genus.py:381
msgid "Save your changes and add another genus."
msgstr "변경 사항을 저장하고 다른 속을 추가하십시오."

#: bauble/plugins/garden/plant.py:616
msgid "Save your changes and add another plant."
msgstr "변경 사항을 저장하고 다른 식물을 추가하십시오."

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1176
msgid "Save your changes and add another species "
msgstr "변경 사항을 저장하고 다른 종을 추가하십시오."

#: bauble/plugins/garden/accession.py:880 bauble/plugins/garden/plant.py:615
#: bauble/plugins/plants/family.py:339 bauble/plugins/plants/genus.py:378
msgid "Save your changes."
msgstr "변경사항저장"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:379
msgid "Scent/perfume"
msgstr "향기, 향"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:449
msgid "Scion"
msgstr "접순"

#: bauble/utils/web.py:52 bauble/utils/web.py:56
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: bauble/plugins/plants/family.py:852 bauble/plugins/plants/genus.py:970
#: bauble/plugins/plants/species.py:423
msgid "Search ALA"
msgstr "ALS검색"

#: bauble/plugins/plants/genus.py:972 bauble/plugins/plants/species.py:426
msgid "Search BGCI"
msgstr "BGCI 검색"

#: bauble/plugins/plants/genus.py:972 bauble/plugins/plants/species.py:426
msgid "Search Botanic Gardens Conservation International"
msgstr "Botanic Gardens Conservation International 검색"

#: bauble/querybuilder.glade:97
msgid "Search Domain"
msgstr "검색 도메인"

#: bauble/plugins/plants/family.py:849 bauble/plugins/plants/genus.py:967
#: bauble/plugins/plants/species.py:420
msgid "Search GBIF"
msgstr "GBIF 검색"

#: bauble/plugins/plants/family.py:847 bauble/plugins/plants/genus.py:971
#: bauble/plugins/plants/species.py:425
msgid "Search IPNI"
msgstr "IPNI 검색"

#: bauble/plugins/plants/family.py:850 bauble/plugins/plants/genus.py:968
#: bauble/plugins/plants/species.py:421
msgid "Search ITIS"
msgstr "ITIS 검색"

#: bauble/plugins/plants/family.py:851 bauble/plugins/plants/genus.py:969
#: bauble/plugins/plants/species.py:422
msgid "Search NPGS/GRIN"
msgstr "NPGS/GRIN 검색"

#: bauble/plugins/plants/family.py:851 bauble/plugins/plants/genus.py:969
#: bauble/plugins/plants/species.py:422
msgid "Search National Plant Germplasm System"
msgstr "국립 식물 생식 질 시스템 검색"

#: bauble/plugins/plants/genus.py:973 bauble/plugins/plants/species.py:427
msgid "Search TPL"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:973 bauble/plugins/plants/species.py:427
msgid "Search The Plant List online database"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:974 bauble/plugins/plants/species.py:428
msgid "Search Tropicos"
msgstr "Tropicos 검색"

#: bauble/plugins/plants/genus.py:974 bauble/plugins/plants/species.py:428
msgid "Search Tropicos (MissouriBG) online database"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species.py:424
msgid "Search Wikipedia"
msgstr ""

#: bauble/editor.py:331 bauble/plugins/report/__init__.py:641
#: bauble/plugins/report/__init__.py:646
msgid "Search for something first."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/family.py:852 bauble/plugins/plants/genus.py:970
#: bauble/plugins/plants/species.py:423
msgid "Search the Atlas of Living Australia"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/family.py:849 bauble/plugins/plants/genus.py:967
#: bauble/plugins/plants/species.py:420
msgid "Search the Global Biodiversity Information Facility"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/family.py:850 bauble/plugins/plants/genus.py:968
#: bauble/plugins/plants/species.py:421
msgid "Search the Intergrated Taxonomic Information System"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/family.py:847 bauble/plugins/plants/genus.py:971
#: bauble/plugins/plants/species.py:425
msgid "Search the International Plant Names Index"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:418
#: bauble/plugins/garden/accession.py:451
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:49
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:205
msgid "Seed"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:44
msgid "Seed or Spore"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:385
msgid "Seed/Spore"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:450
msgid "Seedling"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1858
msgid "Select a Region"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1471
msgid "Select a contact"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:582 bauble/plugins/imex/xml.py:74
msgid "Select a directory"
msgstr ""

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:374
msgid "Select a file…"
msgstr ""

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:382
msgid "Select a stylesheet"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.py:381
msgid "Select pictures source directory"
msgstr ""

#: bauble/utils/__init__.py:1331
msgid "Show details"
msgstr ""

#: bauble/plugins/users/ui.glade:121
msgid "Show only Ghini users"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:290
msgid "Singled"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:292
msgid "Slice"
msgstr ""

#: bauble/plugins/abcd/__init__.py:207
msgid ""
"Some or all of the information about your institution or business is not "
"complete. Please make sure that the Name, Technical Contact, Email, Contact "
"and Institution Code fields are filled in."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2567
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2617
#: bauble/plugins/garden/accession.py:2592
msgid "Source"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1505
msgid "Source's ID"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2277
msgid "South"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/__init__.py:376
#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:88
#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:427
msgid "Species"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:23
msgid "Species Editor"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:529
msgid "Species Qualifier"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:461
msgid "Species Window"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1160
msgid "Species author"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1164
msgid "Species distribution"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1159
msgid "Species epithet"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1161
msgid "Species hybrid flag"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:750
msgid "Species name"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1166
msgid "Species synonyms"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant_editor.glade:270
msgid "Split"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:1168
msgid "Split Mode"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:1171
msgid ""
"Splitting from %(plant_code)s.  The quantity will be subtracted from "
"%(plant_code)s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:452
msgid "Spore"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:453
msgid "Sporeling"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/source.py:130
msgid "Staff member"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:139
msgid "Staff of this botanic garden"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:350
msgid "Status"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:256
msgid "Stolen"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:37
msgid "Stored in a dormant state"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:266
msgid "Summer Kill"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus_editor.glade:543
#: bauble/plugins/plants/family_editor.glade:481
#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:1263
#: bauble/plugins/plants/family.py:787 bauble/plugins/plants/family.py:805
#: bauble/plugins/plants/genus.py:910 bauble/plugins/plants/genus.py:928
#: bauble/plugins/plants/species.py:218 bauble/plugins/plants/species.py:239
msgid "Synonyms"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:262
msgid "TNRSapp - Taxonomic Name Resolution Service"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:72
msgid "Table"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:102 bauble/plugins/tag/test.py:55
msgid "Tag Selection"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/tag.glade:82
msgid "Tagged type"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/tag.glade:241 bauble/plugins/tag/tag.glade:430
#: bauble/plugins/tag/__init__.py:67 bauble/plugins/tag/__init__.py:775
msgid "Tags"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:576
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:942
msgid "Taxon"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.py:276
msgid "Taxonomy check"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:194
msgid "Technical contact"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:340
msgid "Telephone"
msgstr ""

#: bauble/pluginmgr.py:247
msgid ""
"The %(plugin_name)s plugin is listed in the registry but isn't wasn't found "
"in the plugin directory"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:385
msgid ""
"The <b>%s</b> table already exists in the database and may contain some "
"data. If a row the import file has the same id as a row in the database then "
"the file will not import correctly.\n"
"\n"
"<i>Would you like to drop the table in the database first. You will lose the "
"data in your database if you do this?</i>"
msgstr ""

#: bauble/plugins/abcd/__init__.py:409
msgid "The <i>lxml</i> package is required for the ABCD plugin"
msgstr ""

#: bauble/plugins/abcd/__init__.py:383
msgid ""
"The ABCD file was created but failed to validate correctly against the ABCD "
"standard."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:857
msgid ""
"The ID Qualifier\n"
"\n"
"Possible values: %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/users/__init__.py:504
msgid "The Users editor is only valid on a PostgreSQL database"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:856
msgid "The accession ID must be a unique code"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:174
msgid ""
"The accession includes both 'male' and 'female' individuals as described "
"above"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:602
msgid ""
"The accession must be selected from the list of completions.  To add an "
"accession use the Accession editor."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:182
msgid "The accession reproduces by agamospermy"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:177
msgid ""
"The accession reproduces sexually, and possesses hermaphrodite flowers or is "
"monoecious"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:179
msgid ""
"The accession reproduces sexually, and possesses hermaphrodite flowers or is "
"monoecious, but is known to be self-incompatible."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:866
msgid "The amount of plant material at the time it was accessioned."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1171
msgid "The awards this species have been given"
msgstr ""

#: bauble/db.py:431
msgid ""
"The database you have connected to does not have a timestamp for when it was "
"created. This usually means that there was a problem when you created the "
"database or the database you connected to wasn't created with Ghini."
msgstr ""

#: bauble/db.py:424
msgid ""
"The database you have connected to does not have the bauble meta table.  "
"This usually means that the database is either corrupt or it was created "
"with an old version of Ghini"
msgstr ""

#: bauble/db.py:420
msgid "The database you have connected to is empty."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:862
msgid "The date this species was accessioned."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:863
msgid "The date this species was received."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1167
msgid ""
"The distribution string that will be used on the label.  If this entry is "
"blank then the species distribution will be used"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.py:204
msgid "The email address of the institution."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.py:201
msgid ""
"The email address or phone number of the person to contact for technical "
"information related to the institution."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:478
msgid ""
"The family <b>%(synonym)s</b> is a synonym of <b>%(family)s</b>.\n"
"\n"
"Would you like to choose <b>%(family)s</b> instead?"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/family.py:80
msgid ""
"The family <i>%(1)s</i> has %(2)s genera.\n"
"\n"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:369
msgid "The family name"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/family.py:331
msgid "The family name."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.py:206
msgid "The fax number of the institution."
msgstr ""

#: bauble/pluginmgr.py:216
msgid ""
"The following plugins are in the registry but could not be loaded:\n"
"\n"
"%(plugins)s"
msgstr ""

#: bauble/pluginmgr.py:197
msgid ""
"The following plugins were not found in the plugin registry:\n"
"\n"
"<b>%s</b>\n"
"\n"
"<i>Would you like to install them now?</i>"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.py:194
msgid "The full name of the institution."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:296
msgid ""
"The genus <b>%(synonym)s</b> is a synonym of <b>%(genus)s</b>.\n"
"\n"
"Would you like to choose <b>%(genus)s</b> instead?"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:93
msgid ""
"The genus <i>%(1)s</i> has %(2)s species.\n"
"\n"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:370
msgid "The genus name"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1170
msgid "The habit of this species"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.py:197
msgid "The intitution code should be unique among all institions."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:605
msgid "The location of the planting in your collection."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.py:207
msgid "The mailing address of the institition."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.py:199
msgid ""
"The name of the person to contact for information related to the institution."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:236
msgid ""
"The name of the plant determined by taxonomist engaged in systematic "
"revision of the group."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:82
msgid ""
"The name of the plant has been determined by a taxonomist or other competent "
"person using the facilities of a library and/or herbarium, or other "
"documented living material"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:85
msgid ""
"The name of the plant has been determined by a taxonomist who is currently "
"or has been recently involved in a revision of the family or genus"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:80
msgid ""
"The name of the plant has been determined by comparison with other named "
"plants"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:78
msgid "The name of the plant has not been determined by any authority"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:233
msgid ""
"The name of the record determined by a taxonomist or by other competent "
"persons using herbarium and/or library and/or documented living material."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:231
msgid ""
"The name of the record determined by comparison with other named plants."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:230
msgid "The name of the record has not been checked by any authority."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:371
msgid "The name or abbreviation of the author that published this genus"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/location.py:207
msgid "The name that you will use later to refer to this location."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:870
msgid ""
"The origin or source of this accession.\n"
"\n"
"Possible values: %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:860
msgid "The part of the taxon name that the id qualifier refers to."
msgstr ""

#: bauble/plugins/users/__init__.py:649
msgid "The password for user <b>%s</b> has not been changed."
msgstr ""

#: bauble/plugins/users/__init__.py:655
msgid ""
"The passwords do not match.  The password for user <b>%s</b> has not been "
"changed."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:88
msgid ""
"The plant represents all or part of the type material on which the name was "
"based, or the plant has been derived therefore by asexual propagation"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:598
msgid ""
"The planting code must be a unique code for the accession.  You may also use "
"ranges like 1,2,7 or 1-3 to create multiple plants."
msgstr ""

#: bauble/pluginmgr.py:232
msgid ""
"The plugins contain a dependency loop. This can happen if two plugins "
"directly or indirectly rely on each other"
msgstr ""

#: bauble/pluginmgr.py:318
msgid ""
"The plugins contain a dependency loop. This means that two plugins (possibly "
"indirectly) rely on each other"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:238
msgid ""
"The record is part of type gathering or propagated from type material by "
"asexual methods."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:1884
msgid ""
"The species <b>%(synonym)s</b> is a synonym of <b>%(species)s</b>.\n"
"\n"
"Would you like to choose <b>%(species)s</b> instead?"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species.py:82
msgid ""
"The species <i>%(1)s</i> has %(2)s accessions.\n"
"\n"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:853
msgid ""
"The species must be selected from the list of completions. To add a species "
"use the Species editor."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.py:195
msgid "The standard abbreviation of the institution."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.py:205
msgid "The telephone number of the institution."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:864
msgid "The type of the accessioned material."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:607
msgid ""
"The type of the plant material.\n"
"\n"
"Possible values: %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:873
msgid ""
"The wild status is used to clarify the provenance.\n"
"\n"
"Possible values: %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:582
msgid ""
"There are no accessions in the search results.  Please try another search."
msgstr ""

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:560
msgid "There are no plants in the search results.  Please try another search."
msgstr ""

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:572
msgid "There are no species in the search results.  Please try another search."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:547
msgid ""
"This binomial name is already in your collection, as %s.\n"
"\n"
"Are you sure you want to insert it again?"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:781
msgid ""
"This plant is marked with quantity zero. \n"
"In practice, it is not any more part of the collection. \n"
"Are you sure you want to edit it anyway?"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:488
msgid ""
"This propagation has produced %s plants.\n"
"It can already be accessioned.\n"
"\n"
"Are you sure you want to remove it?"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:502
msgid ""
"This propagation is referred to\n"
"by %s accessions.\n"
"\n"
"You cannot remove it."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:498
msgid ""
"This propagation is referred to\n"
"by accession %s.\n"
"\n"
"You cannot remove it."
msgstr ""

#: bauble/view.py:817
msgid ""
"This query returned %s results.  It may take a long time to get all the "
"data. Are you sure you want to continue?"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:993
msgid ""
"This species has vernacular names but none of them are selected as the "
"default. The first vernacular name in the list has been automatically "
"selected."
msgstr ""

#: bauble/ui.py:778
msgid ""
"This version installed on: %s\n"
"Latest published version: %s\n"
"Publication date: %s"
msgstr ""

#: bauble/db.py:39
msgid ""
"This version of Ghini requires SQLAlchemy 0.6 or greater. You are using "
"version %s. Please download and install a newer version of SQLAlchemy from "
"http://www.sqlalchemy.org or contact your system administrator."
msgstr ""

#: bauble/connmgr.py:596
msgid "Thumbnails name occupied by non directory."
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:39
msgid "Timestamp"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:358
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:172
msgid "Tip"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:387
msgid "Tissue Culture"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:46
msgid "Tissue culture "
msgstr ""

#: bauble/utils/__init__.py:861
msgid "Today's date"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:265
msgid "Transfered to Totem Field"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:261
msgid "Transferred to another acc.no."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:454
msgid "Tuber"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/contact.glade:111
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3164
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:664
msgid "Type"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:618
msgid "Type of material"
msgstr ""

#: bauble/connmgr.glade:201 bauble/view.py:167
msgid "Type:"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:324
msgid "Unable to Locate"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:162
msgid "Uncertain which of the above applies."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/source.py:131 bauble/plugins/plants/itf2.py:140
msgid "University Department"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:376
#: bauble/plugins/garden/accession.py:408
#: bauble/plugins/garden/accession.py:419
#: bauble/plugins/garden/accession.py:427
#: bauble/plugins/garden/accession.py:455 bauble/plugins/garden/source.py:137
#: bauble/plugins/plants/itf2.py:146
msgid "Unknown"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:251
msgid "Unknown Error."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:2364
#: bauble/plugins/garden/location.py:416 bauble/plugins/garden/plant.py:1110
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:1131
#: bauble/plugins/plants/family.py:619 bauble/plugins/plants/genus.py:746
#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1324
msgid ""
"Unknown error when committing changes. See the details for more "
"information.\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""

#: bauble/search.py:533
msgid "Unknown search domain: %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:335
msgid "Unripe"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:456
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:50
msgid "Unrooted cutting"
msgstr ""

#: bauble/connmgr.glade:239
msgid "Use default locations"
msgstr ""

#: bauble/pictures.glade:307 bauble/notes.glade:33 bauble/bauble.glade:61
msgid "User"
msgstr ""

#: bauble/connmgr.glade:403
msgid "User:"
msgstr ""

#: bauble/plugins/users/ui.glade:103 bauble/plugins/users/__init__.py:527
#: bauble/plugins/users/__init__.py:741
msgid "Users"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:455
msgid "Value"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:83
msgid "Values"
msgstr "값"

#: bauble/plugins/garden/plant.py:386
msgid "Vegetative Part"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:45
msgid "Vegetative part"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:458
msgid "Vegetative spreading"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2694
#: bauble/plugins/garden/accession.py:2692
msgid "Verifications"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:3425
#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:906
msgid "Verifier"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.glade:1069
#: bauble/plugins/plants/species.py:185
#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1165
msgid "Vernacular names"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:515
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2744
#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2876
msgid "Voucher"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2770
msgid "Voucher of Accession"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2902
msgid "Voucher of parent material"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2972
#: bauble/plugins/garden/accession.py:2708
msgid "Vouchers"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:219
msgid "Vulnerable (VU)"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:2310
msgid "West"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/family.py:332
msgid "Whether or not the family is considered a complex or aggregate."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:43
msgid "Whole plant"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:393
msgid "Wild native"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:395
msgid "Wild non-native"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:1298
msgid "Wild status"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:257
msgid "Winter kill"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:795
msgid "Would you like the cancel the current tasks?"
msgstr ""

#: bauble/__init__.py:376
msgid ""
"Would you like to create a new Ghini database at the current connection?\n"
"\n"
"<i>Warning: If there is already a database at this connection any existing "
"data will be destroyed!</i>"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:384
#: bauble/plugins/garden/propagation.py:182
msgid "Wounded"
msgstr ""

#: bauble/plugins/users/ui.glade:177
msgid "Write"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/xml.py:144
msgid "XML"
msgstr ""

#: bauble/plugins/report/xsl/__init__.py:488
msgid "XSL"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/iojson.py:209
msgid ""
"You are exporting %(nplants)s objects to JSON format.  Exporting this many "
"objects may take several minutes.  \n"
"\n"
"<i>Would you like to continue?</i>"
msgstr ""

#: bauble/plugins/abcd/__init__.py:350
msgid ""
"You are exporting %(nplants)s plants to ABCD format.  Exporting this many "
"plants may take several minutes.  \n"
"\n"
"<i>Would you like to continue?</i>"
msgstr ""

#: bauble/db.py:439
msgid ""
"You are using Ghini version %(version)s while the database you have "
"connected to was created with version %(db_version)s\n"
"\n"
"Some things might not work as or some of your data may become unexpectedly "
"corrupted."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/family.py:82
msgid "You cannot remove a family with genera."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:95
msgid "You cannot remove a genus with species."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species.py:84
msgid "You cannot remove a species with accessions."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:185
msgid "You cannot remove an accession with plants."
msgstr ""

#: bauble/plugins/users/__init__.py:512
msgid "You do not have privileges to change other user privileges"
msgstr ""

#: bauble/connmgr.glade:173
msgid ""
"You don't have any connections in your connection list.\n"
"Click on <b>Add</b> to create a new connection."
msgstr ""

#: bauble/btypes.py:70
msgid ""
"You have configured empty_to_none=True but None is not in the values lists"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:783
msgid ""
"You must first add or import at least one Family into the database before "
"you can add plants."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:1372
msgid ""
"You must first add or import at least one genus into the database before you "
"can add species."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:2398
msgid ""
"You must first add or import at least one species into the database before "
"you can add accessions."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species.py:117
msgid "_Add accession"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/family.py:106
msgid "_Add genus"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:210 bauble/plugins/garden/location.py:88
#: bauble/plugins/garden/source.py:71
msgid "_Add plants"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/genus.py:117
msgid "_Add species"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:441
msgid "_Copy"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:439
msgid "_Cut"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:213 bauble/plugins/garden/location.py:91
#: bauble/plugins/garden/plant.py:117 bauble/plugins/garden/source.py:74
#: bauble/plugins/garden/source.py:752 bauble/plugins/plants/family.py:109
#: bauble/plugins/plants/genus.py:120 bauble/plugins/plants/species.py:120
#: bauble/plugins/tag/__init__.py:225
msgid "_Delete"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:207 bauble/plugins/garden/location.py:85
#: bauble/plugins/garden/plant.py:109 bauble/plugins/garden/source.py:67
#: bauble/plugins/garden/source.py:748 bauble/plugins/plants/family.py:103
#: bauble/plugins/plants/genus.py:114 bauble/plugins/plants/species.py:114
#: bauble/plugins/tag/__init__.py:222 bauble/ui.py:438
msgid "_Edit"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:431
msgid "_File"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:447
msgid "_Help"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:445
msgid "_Insert"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:432
msgid "_New"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:434
msgid "_Open"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:443
msgid "_Paste"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:436
msgid "_Quit"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:113
msgid "_Split"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:446
msgid "_Tools"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/source.py:461
msgid "_parse_lat_lon() -- incorrect format: %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:423
msgid "acc.nr."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:90
msgid "accession code format"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:230
msgid "accession format"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:119
msgid "accessions"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:177
msgid "activate query builder"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:63
msgid "aggregate taxon"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:70
msgid "aggregrate species (sensu lato)"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:204
msgid "all referred to objects"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:221
msgid "also objects referring to selection"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:419
#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:583
msgid "back to previous screen"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:135
msgid "back to startup screen"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:438
msgid "binomial"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:184
msgid "browse"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:1378
msgid "by %(verifier)s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant.py:984
msgid "cannot split a new plant"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:413
msgid "click on query button and edit the associated values"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:203
msgid ""
"closest match is a synonym of something at infraspecific rank, which I "
"cannot handle."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:304
msgid "cm"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:139
msgid "copy"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:115
#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:126
msgid "copy result selection to clipboard"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/tag.glade:562
msgid "count"
msgstr ""

#: bauble/view.py:383 bauble/view.py:844
msgid "counting results"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:442
msgid "create if not in database"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:129
msgid "cultivated, found outside indigenous range"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:71
msgid "cv."
msgstr ""

#: bauble/connmgr.py:574
msgid "database name"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:216
msgid "default location"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/tag.glade:551
msgid "description"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:520
msgid "details"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:410
msgid "edit"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1751
msgid "edit stored queries"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:291
msgid "enable automatic bug reporting"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:237
msgid "endemic"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:206
msgid "enter here your query or command"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:225
msgid "execute the query"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:169
msgid "export based on:"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:268
msgid "export includes:"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:635
msgid "exporting %(table)s table to %(filename)s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:69
msgid "f."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:398
msgid "file name"
msgstr ""

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:495
msgid "general"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/plant_infobox.glade:6
msgid "general_window"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/__init__.py:385
msgid "history"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:319
msgid "history size must be greater than zero and less than the history size"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:509
msgid "hit"
msgstr ""

#: bauble/ui.py:767
msgid "http://ghini.github.io"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/csv_.py:360
msgid "importing %(table)s table from %(filename)s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:305
msgid "in"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:237
msgid "indigenous"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:559
msgid "input:"
msgstr ""

#: bauble/view.py:1284
msgid "interrupted"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:237
msgid "introduced"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/acc_editor.glade:79
msgid "item"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:74
msgid "label"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:303
msgid "mm"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/accession.py:2426
msgid "model must have both latitude and longitude or neither"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/tag.glade:540
msgid "name"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:237
msgid "native"
msgstr ""

#: bauble/connmgr.py:180
msgid ""
"new remote version %s available.\n"
"continue, or exit to upgrade."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:491
#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:218
#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:479
msgid "next"
msgstr ""

#: bauble/utils/__init__.py:314 bauble/utils/__init__.py:327
msgid "no widget named \"%(widget_name)s\" in glade file"
msgstr ""

#: bauble/editor.py:1621
msgid "no widget with name %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:62
msgid "not a complex"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:54
msgid "not a hybrid"
msgstr ""

#: bauble/connmgr.py:128
msgid "not available when offline"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species.py:424
msgid "open the wikipedia page about this species"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:338
msgid "output:"
msgstr ""

#: bauble/editor.py:2159 bauble/utils/__init__.py:172
msgid "picture file %s not found."
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:323
msgid "picture location"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:137
msgid "plants"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/location.py:296
msgid "please confirm merging %(1)s into %(2)s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/__init__.py:386
msgid "preferences"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:458
#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:442
#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:606
msgid "prev"
msgstr ""

#: bauble/bauble.glade:156
msgid "previous view"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:246
msgid "private objects"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:374
msgid "query"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:266
msgid "querying the plant list"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:202
msgid "recurse"
msgstr ""

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:508
msgid "samples"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/institution.glade:485
msgid "save and close"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:71
msgid "segregate species (sensu stricto)"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:78
msgid "select TNRS results"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:84
msgid "selection"
msgstr ""

#: bauble/view.py:852
msgid "size of non homogeneous result: %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:161
msgid "start TNRS lookup"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/infoboxes.glade:1367
msgid "stored queries"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:70
msgid "subf."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:66
msgid "subsp."
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:68
msgid "subvar"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:182
msgid "synonym of %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:493
msgid "tagging %(1)s objects of %(2)s different types"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:487
msgid "tagging %(1)s objects of type %(2)s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/__init__.py:491
msgid "tagging nothing"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:101
msgid "taxa"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/__init__.py:385
msgid "the history in this database"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:453
msgid "thumbnail"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/prop_editor.glade:1475
msgid "to"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/exporttopocket.py:153
msgid "to ghini.pocket"
msgstr ""

#: bauble/plugins/plants/stored_queries.glade:109
msgid "tooltip"
msgstr ""

#: bauble/view.py:435
msgid "top level count: %s"
msgstr ""

#: bauble/plugins/tag/tag.glade:573
msgid "type"
msgstr ""

#: bauble/plugins/imex/select_export.glade:459
msgid "update existing objects"
msgstr ""

#: bauble/plugins/garden/picture_importer.glade:385
#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:304
msgid "use"
msgstr "사용"

#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:206
#: bauble/plugins/plants/taxonomy_check.glade:467
msgid ""
"use this data and\n"
"continue to next screen"
msgstr "이 데이터를 사용하고 \ n""다음화면에 계속"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:155
msgid "used in"
msgstr "사용 중"

#: bauble/connmgr.py:571
msgid "user name"
msgstr "사용자이름"

#: bauble/plugins/plants/species_model.py:67
msgid "var."
msgstr "변화"

#: bauble/plugins/herbarium/accession.glade:522
msgid "verifications"
msgstr "검증"

#: bauble/plugins/garden/accession.py:1376
msgid "verified as %(species)s "
msgstr "% (species) s로 확인 됨"

#: bauble/plugins/plants/species_editor.py:173
msgid "your data finely matches ThePlantList.org"
msgstr "데이터가 ThePlantList.org와 잘 일치합니다."

#: bauble/plugins/plants/__init__.py:386
msgid "your user preferences"
msgstr "이용자 선호도"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:300
msgid "°C"
msgstr "섭씨"

#: bauble/plugins/garden/propagation.py:299
msgid "°F"
msgstr "화씨"

#: bauble/plugins/plants/itf2.py:56
msgid "× - nothotaxon"
msgstr ""

#~ msgid "<b>Plugins</b>"
#~ msgstr "<b>플러그인</b>"

#~ msgid "<b>Preferences</b>"
#~ msgstr "<b>환경 설정</b>"

#~ msgid "Names"
#~ msgstr "이름"

#~ msgid "Search Google"
#~ msgstr "구글 검색"
